22歲確診IVE生曾到酒吧「China Secret」 2000多名同學全須檢測

一名22歲就讀位於將軍澳的香港專業教育學院李惠利分校學生昨日確診，潛伏期內曾與幾名朋友到尖沙嘴赫德道利就商業大廈的China Secret酒吧消遣。有指，5098號患者即滯留香港數個月的泰國旅客曾於同一日前往該酒吧，並指她於涉事酒吧工作。

衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君今日表示，不清楚該名確診者的工作情況，亦不知道她有否在港工作，目前正調查中，但指相信5098號患者曾到該酒吧，並懷疑曾坐在該名22歲學生的隔離桌，但目前仍未百分百證實。她亦指，當日現場約有6、7台，並有4名工作人口員及7名在場人士，當中7人已送往檢疫中心。她又指，該名學生表示，當晚在隔離桌有泰籍人士，並指已向IVE派出2300個樣本樽。

她又指，5098號患者稱自己在到港後不能回泰國，因此與朋友入住酒店，其朋友其後已回泰國。她續指，酒吧屬於高危場所，已聯絡酒吧負責人，以找出其他曾在場的顧客，亦已尋求警方協助。中心現時已取得顧客名單，會陸續找出在場顧客並送往檢疫。

另外，張竹君又指，若市民有不戴口罩的行為，亦會有隱性傳播，但認為情況為預期之內。她又指，疫情一直未斷尾。

俾隻仆街雞蟲累死

呢個就係China secret

22歲就已經識玩，唔通好似連登仔日日屋企打J咩

呢次真係全校出曬名
第日唔洗屌泰妹可以屌港女

改個名都衰過人, 抵你停業

China secret = Wuhan virus

第4波無聲無色又爆

全香港俾個ive仔累死

on9
一路日日都有幾單

其實都預咗
根本無咩可能止得到

所以keep住低數字 正常生活 就算架啦

佢老母生佢出嚟做IVE仔